# Node.js-start - инструкции

1. Откройте этот репозиторий в вашей IDE, и откройте в ней терминал.
2. Для проверки установленной на вашем компьютере версии Node.js введите в терминале команду: `node -v`.
3. Для выполнения js-файла с помощью Node.js введите в терминале команду: `node index`. Вы должны увидеть сообщение **"Node.js work!"**
4. Чтобы убедится, что Node.js умеет создавать файлы, введите в терминале команду: `node example-1`. В этой папке должен появится файл "example.txt" с таким текстом внутри: "We start learn Node.js. Congratulations!".
5. Чтобы убедится, что Node.js умеет перезаписывать содержимое файлов, введите в терминале команду: `node example-2`.Содержимое файла "example.txt" должно поменяться на "Node.js can change file content".
6. Выполните [задание 1](exercises/exercise-1.js). 
7. Посмотрите [решение 1](solutions/solution-1.js).
8. Выполните [задание 2](exercises/exercise-2.js). 
9. Посмотрите [решение 2](solutions/solution-2.js).
10. Выполните [задание 3](exercises/exercise-3.js). 
11. Посмотрите [решение 3](solutions/solution-3.js).